%------------------------------------
% DIPLOMARBEIT: Hauptdatei Dokument
% Version 1.3.1
%     
% Stefan Grünwald (2000 - 2007)
% Michael Fladischer (2012-2017)
%
% Das Dokument lässt sich am besten mit "latexmk" bauen:
% http://www.phys.psu.edu/~collins/software/latexmk-jcc/
%
% Die genutzten LaTeX-Packages sind alle Bestandteil der TeXlive Distribution die mit Debian (Squeeze) ausgeliefert wird.
% Für eine bequeme Installation unter Debian genügt es, folgende Zeile als "root" auszuführen:
%
% aptitude install -R latexmk texlive-base texlive-bibtex-extra texlive-binaries texlive-common texlive-fonts-extra texlive-fonts-recommended \
%  texlive-formats-extra texlive-generic-extra texlive-generic-recommended texlive-humanities texlive-lang-german texlive-latex-base texlive-latex-extra \
%  texlive-latex-recommended texlive-latex3 texlive-math-extra texlive-pictures texlive-plain-extra texlive-pstricks texlive-publishers texlive-science \
%  latex-beamer
%
% Alle .tex Dateien sind für den vim Editor ausgelegt und enthalten Modeline-Anweisungen zur besseren Darstellung.
% 
% Patches zur Verbesserung von Fehlern, zur Optimierung oder für neue Features können gerne an <michael@fladi.at> geschickt werden.
%------------------------------------

% Dokumentenklasse %{{{
\documentclass[
    %DIV12,                                 % Satzspiegelparameter 12
    %BCOR8mm,                               % Bindekorrektur 8mm
    %headinclude,                           % Berücksichtigung der Kopfzeile
                                            % bei der Ermittlung des Satzspiegels
    12pt,                                   % Schriftgrösse 12pt
    a4paper,                                % DIN A4
    captions=oneline,                       % 
    ngerman,
    draft=false,                             % Muss entfernt werden, bevor Arbeit abgegeben wird!
    bibliography=totoc,                     % Literaturverzeichniss automatisch im TOC einbinden
    listof=totoc,                           % Listen automatisch in TOC einbinden
    index=totoc]                            % Index automatisch in TOC einbinden
    {scrreprt}                              % KOMA-Script für Reports
%}}}

% Generische Packages %{{{
\usepackage[ngerman, naustrian]{babel}
%\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[ngerman]{translator}
\usepackage[utf8]{inputenc}                 % Laden der UTF8-Eingabekodierung
                                            % ACHTUNG: Dateien müssen UTF8 codiert sein!
\usepackage[T1]{fontenc}                    % EC codierte Fonts
\usepackage{ae}                             % PDF encoding Info
\usepackage{palatino}                       % Brotschrift: Palationo
\usepackage{helvet}                         % Serifenlose Schrift: Helvetica
\usepackage[left]{eurosym}                  % EURO links
\usepackage{paralist}                       % Beeinflussung von Listen
\usepackage{tabularx}                       % Austreiben auf eine bestimmte Breite
\usepackage{longtable}                      % Mehrseitige Tabellen
\usepackage{ltxtable}                       % 'longtable' und 'tabularx'
\usepackage{array}                          % Zeilenumbruch in 'p'-Spalten
\usepackage{multirow}                       % Multiple Zeilen/Spalten in Tabellen
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/booktabs/
% \toprule, \midrule und \bottomrule
\usepackage{booktabs}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/required/tools/
\usepackage{dcolumn}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/blindtext/
% Erzeugt Blindtext welcher beim Prüfen des Layouts behilflich sein kann
\usepackage{blindtext}
\usepackage{gensymb}
% http://ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/siunitx/
\usepackage{siunitx}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/required/graphics/
\usepackage{color}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/xcolor/
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/wasysym/
%\usepackage{wasysym}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/url/
\usepackage[hyphens]{url}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/mdwtools/
\usepackage{mdwlist}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/csquotes/
\usepackage{csquotes}
\usepackage{footnote}
\usepackage{footmisc}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
%\usepackage[geometry]{ifsym}
\usepackage{scrhack}
%}}}

% Formatierung für Listings %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/
\usepackage{listings}
% Definition für JavaScript
\lstdefinelanguage{JavaScript}{
    comment=[l]{//},
    commentstyle=\color{green}\ttfamily,
    identifierstyle=\color{black},
    keywords={
        attributes,
        class,
        classend,
        do,
        empty,
        endif,
        endwhile,
        fail,
        function,
        functionend,
        if,
        implements,
        in,
        inherit,
        inout,
        not,
        of,
        operations,
        out,
        return,
        set,
        then,
        types,
        while,
        use,
    },
    keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
    morecomment=[s]{/*}{*/},
    morestring=[b]",
    morestring=[b]',
    ndkeywords={}
    ndkeywordstyle=\color{yellow}\bfseries,
    sensitive=false,
    stringstyle=\color{red}\ttfamily,
}%
\lstdefinelanguage{WKT}{
    keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
    morekeywords={POINT, LINESTRING, POLYGON, MULTIPOINT, MULTILINESTRING, MULTIPOLYGON},
    morestring=[b](),
    sensitive=true,
}%
\lstdefinelanguage{XML}
{
    identifierstyle=\color{blue},
    keywordstyle=\color{cyan},
    morecomment=[s]{<?}{?>},
    morekeywords={xmlns,version,type},
    morestring=[b]",
    morestring=[s]{>}{<},
    showstringspaces=false,
    stringstyle=\color{black},
}%

% Sprachen laden
\lstloadlanguages{HTML}%
% Format für Listings
\lstset{
    basicstyle=\ttfamily,
    breaklines=true,
    captionpos=b, % Beschriftungsposition am Ende des Listings
    columns=fixed,
    emphstyle=\bfseries\emph,
    escapeinside={@}{@},
    firstnumber=auto,
    float,
    frame=single, % einfacher Rahmen
    identifierstyle=\ttfamily,
    keywordstyle=,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    numberstyle=\tiny,
    prebreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
    showspaces=false,
    showstringspaces=true,
    showtabs=false,
    stepnumber=2,
    xleftmargin=8pt,
}%
%}}}

% Lokale Einstellungen %{{{
\input{misc/settings}%
%}}}

% Weiche für PDF/DVI %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/oberdiek/
% Bitmaps stinken ja in der Druckstufe sowieso, besser TIKZ benutzen :-)
% für Encapsulated-Postscript und PDFTeX Grafiken

\usepackage[pdftex]{graphicx}
\graphicspath{{images/pdf/}}%
\pdfcompresslevel=9%
\usepackage{rotating}
%}}}

% TIKZ - Coole Grafiken direkt in TeX zeichnen :-) %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/pgf.html
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{
    arrows,
    calc,
    decorations,
    decorations.pathreplacing,
    fadings,
    matrix,
    mindmap,
    patterns,
    positioning,
    shadows,
    shapes,
    trees,
}%
% Globale Definitionen für TIKZ/PGF.
\input{misc/tikz}%
%}}}

% Überschriften und Zeilenabstand %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/required/tools/
\usepackage{rotating}
\usepackage{layout}

% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/caption/
% Überschriften formatieren
\usepackage[font=small,format=hang,labelfont=bf]{caption}

\renewcommand{\floatpagefraction}{.8}       % ,float page`, wenn diese mindestens
                                            % 80% der Seite einnehmen
                                            % default: .5
\renewcommand{\textfraction}{.1}            % neben den Abbildungen, die ,h`ere, ,t`op und
                                            % ,b`ottom plaziert werden, noch min. 10% Text
                                            % default: .2
\renewcommand{\topfraction}{.9}             % max. Anteil der Seite, die f\"{u}r Abbildungen,
                                            % die ,t`op plaziert werden, verwendet wird
                                            % default: .7
\renewcommand{\bottomfraction}{.6}          % max. Anteil der Seite, die f\"{u}r Abbildungen,
                                            % die ,b`ottom plaziert werden, verwendet wird
                                            % default: .3
%}}}

% Silbentrennung %{{{
\input{misc/hyphenation}%
%}}}

% Index-Erstellung %{{{
\usepackage{makeidx}
\makeindex%
%}}}

% PDF- und Hyperlink-Einstellungen %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/hyperref/
\usepackage[plainpages=false,
            pdfpagelabels,
            pdftitle={\campusTitle},
            pdfauthor={\campusAuthor},
            pdfsubject={\campusType, \campusDate, \campusSubject},
            pdfkeywords={\campusKeywords},
            bookmarks=true,                 % Lesezeichen im 'pdf' analog zum Inhaltsverzeichnis,
            bookmarksopen=true,             % Bookmarks anzeigen...
            bookmarksnumbered=true,         % ...und nummerieren
            hyperindex=true,                % Indexeinträge als Hyperlinks
            colorlinks=false,               % Farbige Links
            linkcolor=black,
            urlcolor=black,
            citecolor=black,
            unicode=true,
            breaklinks,
            verbose,
            hidelinks=true
]{hyperref}
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/breakurl/
% Allow links to have line-breaks even when processed by dvips/ps2pdf.
%\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}
%}}}

% APA style citations %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/biblio/bibtex/contrib/apacite/
\usepackage{apacite}
%}}}

% Glossaries %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/glossaries/
\usepackage[toc,acronym,style=long,nonumberlist]{glossaries} 
\makeglossaries%
\loadglsentries{misc/glossary}%
%}}}

% TODO-Notes %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/todonotes/
\usepackage[colorinlistoftodos,obeyDraft]{todonotes} 
\reversemarginpar%
%}}}

% Benutzerdefinierte Befehle %{{{
\input{misc/commands}%
%}}}

% Layout-Einstellungen %{{{

% Numerierungstiefe der Kapitel
\setcounter{secnumdepth}{3}%

% Numerierungstiefe des Inhaltsverzeichnisses
\setcounter{tocdepth}{3}%

% Abstand vor und nach Gleitobjekten im Text [h]
%\setlength{\intextsep}{12pt plus 2pt minus 2pt}    % default: {12pt plus 2pt minus 2pt}

% Abstand zwischen Gleitobjekten oben oder unten und Text [tb]
\setlength{\textfloatsep}{28pt plus 2pt minus 4pt}  % default: {20pt plus 2pt minus 4pt}


%%%---- PARAGRAPH ---------------------
\makeatletter%
\renewcommand{\paragraph}{%
  \@startsection{paragraph}{4}{\z@}%
  {
    -3.25ex%
    plus-1ex%
    minus-.2ex%
  }{1sp}%
  {
    \raggedsection%
    \normalfont%
    \sectfont%
    \nobreak%
    \size@paragraph%
    \nobreak%
  } % was: \reset@font \normalsize\bf
} \makeatother%

%%%---- SUBPARAGRAPH ------------------
\makeatletter%
\renewcommand{\subparagraph}{%
  \@startsection{subparagraph}{5}{\parindent}%
  {
    3.25ex%
    \@plus%
    1ex%
    \@minus%
    .2ex%
  }{-1em}%
  {
    \raggedsection%
    \normalfont%
    \sectfont%
    \nobreak%
    \normalsize\bf%
    \nobreak%
  }% was: \size@subparagraph
} \makeatother%

\clubpenalty=10000%
\widowpenalty=10000%

%%%------------------------------------
%%%---- SEITENDEKLARATION -------------
%%%------------------------------------
\setlength{\textheight}{660pt}%
\setlength{\voffset}{40pt}%
\setlength{\hoffset}{20pt}%
%\setlength{\footskip}{20pt}%
%}}}

% Kopf- und Fußzeilen %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/fancyhdr/
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}%
% Redefine fetching of chapter name
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}%
% Page header
\lhead{\small\leftmark}%
\chead{}%
\rhead{}%
% Page footer
\lfoot{}%
\cfoot{}%
\rfoot{\small\thepage}%

%First chapter page
\fancypagestyle{plain}{ %
  %Page footer
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
  \fancyhead[LE, RO]{} 
  \fancyhead[LO, RE]{} 
  %Page footer
  \fancyfoot[LE, RO]{\small\thepage}
  \fancyfoot[LO, RE]{}
}
%}}}


% Smarte Referenzen %{{{
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/fancyref/
\usepackage[german]{cleveref}
\usepackage{nameref}
%}}}


%%%--------------------------------------------------------------
%%%Weitere Packete
%%%--------------------------------------------------------------

% Für richtige Anfürungszeichen  https://tex.stackexchange.com/questions/150945/automatic-german-quotation-marks
\MakeOuterQuote{"}




% Haupt-Dokument %{{{

\begin{document}%

% Titelseite
\begin{titlepage}%
\begin{sffamily}%
\begin{center}%

\vspace*{0.65cm}

\fontsize{18}{18} \selectfont \textbf{\campusType}\\

\vspace{1.8cm}%

\begin{normalsize}%

\textbf{\campusTitle}\\
\vspace{0.5cm}%
\campusSubtitle\\
\vspace{1.5cm}%


ausgeführt an der

\vspace{0.5cm}%

\begin{figure} [h!]%
    \centerline{\includegraphics[width=0.415\textwidth]{Campus02_Logo.png}}%
\end{figure}%

\vspace{0.4cm}%

am Studiengang\\ 
\vspace{0.2cm}
\campusStudiengang\\

\vspace{3.2cm}%

%\begin{tabularx}{\linewidth}{ll}
Von: \campusAuthor\\
\vspace{0.25cm}%
Personenkennzeichen: \campusPersKnz%
%\end{tabularx}

\vspace{2.8cm}%
\end{normalsize}%
\end{center}%

\begin{tabularx}{0.9\linewidth}{Xc}%
\fontsize{10}{10} \selectfont \campusCity,~am~\campusDate~&~.............................................\\
         &\fontsize{10}{10} \selectfont Unterschrift\\
\end{tabularx}%

\end{sffamily}%
\end{titlepage}%

% Ende der Titelseite
\newpage%

% Liste der TODOS (nur sichtbar wenn die TODOs auch aktiviert sind, siehe Package todonotes)
%\listoftodos%

% Seitennummerierung auf Römisch setzen und bei Seite 1 beginnen
\pagenumbering{Roman}%
\setcounter{page}{1}%

\setlength{\parindent}{0em}%

% Ehrenwort
\input{misc/Ehrenwort}%

% Danksagung
\input{misc/Dank}%

% Kurzfassung / Abstract
\input{misc/Kurzfassung}%

% Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents%

% Hauptteil
\setlength{\parskip}{3ex plus0.5ex minus0.5ex}%

% Seitennummerierung auf Arabisch setzen und bei Seite 1 beginnen
\clearpage%
\pagenumbering{arabic}%
\setcounter{page}{1}%

%Enable header for first chapter page
%\fancypagestyle{plain}{ %
%  %Page footer
%  \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt} 
%  \fancyhead[LO, RE]{\small\leftmark} 
%  \fancyhead[LE, RO]{} 
%  %Page footer
%  \fancyfoot[LO, RE]{}
%  \fancyfoot[LE, RO]{\small\thepage}
%}


% Laden des eigentlichen Inhalts
\input{misc/toc}%

% Anhang

% Abkürzungen
\clearpage%
\printglossary[type=\acronymtype,title={Abkürzungsverzeichnis}]
%\printglossaries%

% Abbildungen
\clearpage%
\listoffigures%

% Tabellen
\clearpage%
\listoftables%

% Listings
\clearpage%
\lstlistoflistings%

% Literaturverzeichnis
\clearpage%
\bibliographystyle{apacite}%
\bibliography{misc/literatur}%

% Index
\clearpage%
\printindex%

% Das tiefgründige Zitat, optional :-)
%\input{misc/Zitat}%

\end{document}%
%}}}

% vim:filetype=tex foldmethod=marker autoindent expandtab shiftwidth=4 tw=160:
% Local variables:
% mode: latex
% End:
